Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування
Які засоби оголошення функцій ви знаєте?
Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?





Екранування потрібне для того щоб спеціальні символи які мають відповідні властивості поводили себе в визначеному місці як звичайні символи.

Є три способи оголошення функцій:Function Declaration(функція оголошуеться ключовим словом Function), Function Expression(функція оголошуеться ключовим словом Function, вона без імені і записується в змінну) і Named Function Expression(функція записується в змінну і має ім'я).

Підняття працює таким чином, компіляція коду проходить в два етапи, при першому етапі кампілятор читає код , на другому виконує.І получаеться що наприклад змінні чи функція яким не було присвоено значення до іх виклику, а присвоенно після виклику, уже були прочитарі кампілятором на першому етапі і так бч мовити по замовчуванню піднімаются до місця іх виклику



